[集思廣益]有無巴絲有過度活躍/專注力不足？

我係一位補習老師，學校有8成小學生都有呢個問題

佢地多數唔係好識講野/表達自己，
啲字會唔小心掉轉寫：
（b寫做d，「新」寫成「斤亲」etc）

有部份成日口upup，會突然唔知自己做緊乜，
又唔係好聽得明指示，學習能力都幾低同慢
特別係語文方面

我先知唔可以用正常人方法去教佢地，
佢地自己都唔想成日有careless mistakes

想知多唔多連登仔有ADHD過度活躍/專注力不足？
如果有，可唔可以講下點改善，或者有無人成功用方法幫到你？

我作為佢地老師兼朋友，真係好想幫下佢地，有啲同學仔就快升中，想佢地入間好學校

你呢個係讀寫障礙下話

你都係分清ADHD同SLD先

唔好意思呀可能我講得唔係好清楚
我上面講既問題係來自唔同學生
有大部分確診有ADHD既，佢地都係坐唔定，把口停唔到 專注唔到

而我教佢地個陣，即使係一對一，都會有上面講既問題，
會口upup同自己講野，情緒大喜大落，嚴重既會捐落檯底，好似一舊飯唔識聽人話咁，平時考試都係得十幾分

我之前做左一年就無做
因為知道佢地嘅問題唔係平常人可以搞得掂
同埋我會發現佢地對數字係敏感過中文字

但我而家果間都仲有依類學生
你可以試下用特別嘅圖象化方法 令佢地記到 我有個學生幾有用 樓主可以試下

careless我諗除咗食藥真係冇乜其他方法，要唔小心就算點樣叫學生檢查都係會唔小心。
專心嘅話我諗都可以試下提升佢地嘅興趣嚟達到嘅，但係點提升就真係睇人啦。食藥雖然幫到個人將啲嘢聽入腦，但前提真係要有聽入腦嘅心

諗唔到點提升嘅話就試下不斷叫佢地output啲嘢，好似洗腦咁係咁重複某啲問題。又試下要去佢自己分析難題。呢個方法都係自己諗加睇書睇到，而家自己私補嗰邊都試緊，唔知work唔work。

另外我覺得建立自信心好緊要，見到自己錯咁多野其實自己都sad，sad就唔會想繼續面對

題外話，我覺得有時候唔好畀學生知道自己有adhd好過，知道咗可能會自我標籤，情況反而更差。以前我中學嘅時候未確診有adhd，反而會自己諗辦法點去解決問題（雖然點都同其他人有差距）。之前有個私補學生日日攞adhd做擋箭牌，唔做功課又唔溫書，成績好就奇。

圖象化係最有用
所以中文總會比英文好少少
始終象形文字
至於英文
我都唔知點講
我記英文一係就死記硬背
一係就圖象化
兩樣嘢都有好有唔好
死記硬背嘅英文好難入腦
唔用就唔記得
但會準確好多
而圖象化嘅英文就會只記得大概有咩字母
但就好多時都會記得有呢個字
至於數學
數學就算唔教其實自己都做得掂
睇e.g.可以舉一反三
教adhd要好有耐性
同埋要好識讚佢
adhd嘅小朋友通常好少比人讚
好自卑
因為佢哋好多時做嘢都係多做多錯
所以就唔想做
但佢哋其實某程度上都幾叻
要搵到佢叻嗰方面去推動佢學習
我自己就由確診到遇到一個好老師前
用咗4年
呢4年我都成積勁差
全級包尾
然後遇到一位好老師
佢好關心我
會成日見我媽同佢傾計
又專登走來家訪
又問完我想要乜之後
就話如果我讀書有進步就會送份禮物比我
我一個學期由全級尾二第148名
上到48名
雖然份禮物唔貴
只係一隻小朋友嘅手錶
但對我嘅鼓舞就好大

聽唔明指令嘅學生，應該用啲簡單易明嘅指令，唔係「你唔可以.....」，而係「你要...」，講嘅時候可以拍一拍佢，等佢返嚟唔好游魂。

ADHD嘅學生
1.可以set個timer比佢，例如十分鐘後響，而佢又可以係十分鐘內坐定定做到你要佢做嘅嘢，你可以比佢行下跳下，休息一陣。timer時間當然彩睇佢幾活躍而定，之後愈set愈耐。

2.你可以睇下佢鐘意玩啲咩嚟訓練佢嘅專注力，例如砌圖、畫畫、lego等。如果做功課嘅話，你可以係三題作業下畫粒星星，同佢set timer，限時內做完呢三題就有獎勵，一塊薯片/一粒糖都得，基本上細路都恨食。之後又係愈set愈多題，做完一份功課先獎都得。

利申：教過好多呢啲學生，基本上都易處理，溝埋自閉嘅先煩

想問呢d 小朋友爸爸媽媽係咪都有類似情況？ 定係兩個正常人都會生到adhd/ 自閉

遺傳機會大, 兩個正常都有機會, 同遺傳病一個道理